Twitter 有人解釋文宣唔係無用

但佢話要小心跌入陷阱，因為佢話文宣主要係獨裁國家用，即係 propoganda。大家點睇？

其實同廣告有少少似，小心啲用，都有用，外國人諗嘢成熟啲，唔會咁易畀文宣影響到。

或者我補充一句，佢講緊嘅係國際文宣

解讀問題 何必同人斟酌字眼
人地理解宣字做宣傳
我地以宣揚訊息同事實為本就得

字眼問題

可能佢本身係大陸人，對呢兩個字非常敏感，所以善意提一提了

英國脱歐算唔算文宣？

外國人諗野唔係成熟d
而係可以用bystander角度去睇呢件事
佢所謂ge文宣係指緊我地只用口號式去宣傳而冇提供到任何可行行動比外國人
呢個就係所謂文宣
而要做到真正有用ge宣傳係要比到人行動去幫你ge動力同方法
現階段以我所知係極小呢類＂文宣＂

文宣呢個詞本身就有啲大陸化
係文字宣傳嘅簡寫
係用得唔好
但無人叫你對外都講呢啲係文宣（propaganda)